Napište důkaz věty $\vdash \forall x (\varphi \rightarrow \psi) \rightarrow
(\forall x \varphi \rightarrow \forall x \psi)$. Návod:

\begin{enumerate}
  \item Vezměte formuli $\forall x \varphi$ jako předpoklad, pak užijte axiom substituce a
následně pravidlo odloučení
  \item Potom vezměte formuli $\forall x (\varphi \rightarrow \psi)$ jako předpoklad a opět užijte axiom
substituce a následně pravidlo odloučení
  \item Na formule získané v krocích 1) a 2) aplikujte pravidlo odloučení a na
výslednou formuli pravidlo zobecnění
  \item Poslední získaná formule je tedy dokazatelná z formulí, které byly vzaty
jako předpoklady. Nyní užijte 2x větu o dedukci
\end{enumerate}
