Dokažte, že platí $\vdash \forall x \forall y \varphi(x,y) \Rightarrow \forall x
\varphi (x,x)$, dle následujícího návodu:
\begin{enumerate}[(a)]
  \item Formuli $\forall x \forall y \varphi (x,y)$ vezměte jako předpoklad
  \item Axiom substituce.
  \item Pravidlo odloučení.
  \item Axiom substituce.
  \item Pravidlo odloučení.
  \item Pravidlo zobecnění.
  \item Výsledek předchozích úvah ve vztahu dokazatelnosti formule z
  předpokladů.
  \item Věta o dedukci.
\end{enumerate}
Jakou obdržíte formuli po provedení kroku (f)?
