Upravíme $\phi$:
\begin{enumerate}
  \item $\phi : \neg \forall x\, p(x,y) \vee \neg\forall z\, q(z,x)$ (prevod implikácie na disjunkciu)
  \item $\phi : \exists x\, \neg p(x,y) \vee \exists z\, \neg q(z,x)$ (presun negácií dovnútra)
  \item $\phi : \exists z\, (\neg p(z,y) \vee \neg q(z,x))$ (zníženie počtu kvantifikátorov, viazané x sme premenovali na z)
\end{enumerate}
Upravíme $\psi$:
$\psi : \exists z\, (\neg p(z,y) \vee \neg q(z,x))$ (prevod implikácie na disjunkciu)
Formuly sú zrejme ekvivalentné.
