\subsubsection{}
Dokažte sestrojením důkazu, že pro libovolné formule B, C výrokové
logiky platí

$$\vdash \neg B \Rightarrow (B \Rightarrow C)$$

Postupujte dle následujícího návodu:
\begin{enumerate}
  \item $\neg B$ (předpoklad)
  \item $B$ (předpoklad)
  \item $B \Rightarrow ( \neg C \Rightarrow B)$ (axiom A1)
  \item $\neg B \Rightarrow ( \neg C \Rightarrow \neg B)$ (axiom A1)
  \item pravidlo odloučení aplikované na formule 2,3
  \item pravidlo odloučení aplikované na formule 1,4
  \item axiom A3
  \item pravidlo odloučení aplikované na 6,7
  \item pravidlo odloučení aplikované na 2,8
  \item formule 9 je dokazatelná z formulí 1,2
  \item věta o dedukci
  \item věta o dedukci.
\end{enumerate}
