\subsubsection{}
Dokažte, že platí $\vdash (\varphi \wedge \exists x \psi) \Rightarrow \exists
x(\varphi \wedge \psi)$. Návod:

\begin{enumerate}
  \item Vezměte formuli $\neg ( \exists x(\varphi \wedge \psi))$ jako předpoklad
  \item axiom kvantifikátoru
  \item pravidlo odloučení
  \item získanou formuli převeďte do tvaru negace (formule)
  \item poslddní formule je dokázána z formule předpokládané v 1, proto
  aplikujte na obě formule větu o dedukci
  \item užijte třetí výrokový axiom
  \item opět aplikujte větu o dedukci.
\end{enumerate}
