\subsubsection{}
Provedte důkaz formule
$$\varphi ,(\forall x\varphi\rightarrow \psi )\vdash \forall x \psi$$
dle následujícího návodu:

\begin{enumerate}
  \item Vezměte formuli $\varphi$ jako předpoklad
  \item užijte pravidlo zobecnění
  \item vezměte formuli $\forall x \varphi \rightarrow \psi $ jako předpoklad
  \item užijte pravidlo odloučení (modus ponens)
  \item užijte pravidlo zobecnění.
\end{enumerate}
\subsubsection{}
Dokažte větu $\exists x(\neg \varphi) \rightarrow(\forall x \varphi \rightarrow
\psi)$ Postup:

\begin{enumerate}
  \item Použijte tautologii $\varphi \rightarrow \neg \neg \varphi$.
  \item Proveďte distribuci kvantifikátoru $\forall$.
  \item Užijte třetí axiom výrokové logiky ve tvaru $(A \rightarrow B)
  \rightarrow (\neg B \rightarrow \neg A)$.
  \item Aplikujte pravidlo odloučení.
  \item Použijte tautologii $\neg (\forall x \varphi) \rightarrow(\forall x \varphi \rightarrow
\psi)$.
  \item Složte implikace ze (4) a (5).
  \item Proveďte úpravu (nahraďte kvantifikátor $\forall x$ kvantifikátorem
  $\exists x)$.
\end{enumerate}
\subsubsection{}
Napište důkaz věty $\vdash \forall x (\varphi \rightarrow \psi) \rightarrow
(\forall x \varphi \rightarrow \forall x \psi)$. Návod:

\begin{enumerate}
  \item Vezměte formuli $\forall x \varphi$ jako předpoklad, pak užijte axiom substituce a
následně pravidlo odloučení
  \item Potom vezměte formuli $\forall x (\varphi \rightarrow \psi)$ jako předpoklad a opět užijte axiom
substituce a následně pravidlo odloučení
  \item Na formule získané v krocích 1) a 2) aplikujte pravidlo odloučení a na
výslednou formuli pravidlo zobecnění
  \item Poslední získana formule je tedy dokazatelná z formulí, které byly vzaty
jako předpoklady. Nyní užijte 2x větu o dedukci
\end{enumerate}
\subsubsection{}
Dokažte, že platí $\vdash (\varphi \wedge \exists x \psi) \Rightarrow \exists
x(\varphi \wedge \psi)$. Návod:

\begin{enumerate}
  \item Vezměte formuli $\neg ( \exists x(\varphi \wedge \psi))$ jako předpoklad
  \item axiom kvantifikátoru
  \item pravidlo odloučení
  \item získanou formuli převeďte do tvaru negace (formule)
  \item poslddní formule je dokázána z formule předpokládané v 1, proto
  aplikujte na obě formule větu o dedukci
  \item užijte třetí výrokový axiom
  \item opět aplikujte větu o dedukci.
\end{enumerate}
