\subsubsection{}
Převeďte negaci formulce $\forall x \forall y \varphi(x,y) \Rightarrow \exists x
(\psi(x) \Rightarrow \forall z \varphi(x,z))$ do prenexního tvaru.
\subsubsection{}
Převeďte následující formuli do prenexního tvaru. Potom napište její negaci a
upravte ji tak, aby se v ní nevyskytovala spojka $\Rightarrow$:

$$\forall x A(x) \Rightarrow (\forall x B(y) \Rightarrow \neg \forall x
C(y,x))$$
\subsubsection{}
Převedte formuli $$\exists x \varphi (x,y) \rightarrow \forall x(\psi(x)\vee
\chi (y,z)))$$ do prenexního tvaru. K získané formuli (v prenexním tvaru)
napište její negaci a upravte ji tak, aby se spojka negace vyskytovala jen před
(některými) $\varphi, \psi, \chi$.
\subsubsection{}
Převeďte negaci formule $(\forall x p(x,y) \rightarrow \exists x \forall y
q(x,y)) \wedge  \exists y (\forall x p(y,y) \rightarrow \forall x p(x,y))$ do
prenexního tvaru.
\subsubsection{}
Převeďte negaci následující formule do prenexního tvaru:

$$\neg(\forall x (\Phi (x) \Rightarrow \forall y \psi(x,y)) \Rightarrow \forall
x \exists y \psi(x,y))$$
\subsubsection{}
Negaci formule 
$$\exists x (\neg (\varphi \wedge \neg \psi)\wedge \neg(\psi\wedge
\neg \varphi))\wedge (\forall x \chi )$$ 
převeďte do tvaru (ekvivalentní formule), ve kterém se nebude vyskytovat žádná
ze spojek $\wedge$ a $ \vee $.
